Title: Perideridia californica (Torr.) A. Nelson & J.F. Macbr.
Description: Pellentesque at nulla. Suspendisse potenti. Cras in purus eu magna vulputate luctus.
Image: https://source.unsplash.com/random/?night
Date: 19/11/2020
Keywords: article
Category: Greenlam
Author: Aimbu
Tags: portfolio
Published: true
Background: #ecdc50
Color: #22b69f
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Sit enim idem caecus, debilis. Quacumque enim ingredimur, in aliqua historia vestigium ponimus. Qui est in parvis malis. Quod non faceret, si in voluptate summum bonum poneret. 

Quae cum dixisset, finem ille. Idem iste, inquam, de voluptate quid sentit? Quid enim mihi potest esse optatius quam cum Catone, omnium virtutum auctore, de virtutibus disputare? Ita fit cum gravior, tum etiam splendidior oratio. Quid adiuvas? Consequatur summas voluptates non modo parvo, sed per me nihilo, si potest; Poterat autem inpune; Quam si explicavisset, non tam haesitaret. 

Scaevola tribunus plebis ferret ad plebem vellentne de ea re quaeri. Duo Reges: constructio interrete. Graecum enim hunc versum nostis omnes-: Suavis laborum est praeteritorum memoria. Sed ad bona praeterita redeamus. Ubi ut eam caperet aut quando? Quis istud possit, inquit, negare? 

Et ille ridens: Video, inquit, quid agas; Quia dolori non voluptas contraria est, sed doloris privatio. Res enim se praeclare habebat, et quidem in utraque parte. Ego vero volo in virtute vim esse quam maximam; Quid de Platone aut de Democrito loquar? 


	Quare si potest esse beatus is, qui est in asperis reiciendisque rebus, potest is quoque esse.
	Itaque nostrum est-quod nostrum dico, artis est-ad ea principia, quae accepimus.
	At quicum ioca seria, ut dicitur, quicum arcana, quicum occulta omnia?




	Partim cursu et peragratione laetantur, congregatione aliae coetum quodam modo civitatis imitantur;
	Nec hoc ille non vidit, sed verborum magnificentia est et gloria delectatus.
	Quid nunc honeste dicit?



Et quod est munus, quod opus sapientiae? Quo invento omnis ab eo quasi capite de summo bono et malo disputatio ducitur. Ab his oratores, ab his imperatores ac rerum publicarum principes extiterunt. At modo dixeras nihil in istis rebus esse, quod interesset. Nam si quae sunt aliae, falsum est omnis animi voluptates esse e corporis societate. Occultum facinus esse potuerit, gaudebit; Sed erat aequius Triarium aliquid de dissensione nostra iudicare. 

Sed vobis voluptatum perceptarum recordatio vitam beatam facit, et quidem corpore perceptarum. Quid ergo aliud intellegetur nisi uti ne quae pars naturae neglegatur? Respondent extrema primis, media utrisque, omnia omnibus. Ex quo illud efficitur, qui bene cenent omnis libenter cenare, qui libenter, non continuo bene. Quid enim est a Chrysippo praetermissum in Stoicis? Rhetorice igitur, inquam, nos mavis quam dialectice disputare? 


	At miser, si in flagitiosa et vitiosa vita afflueret voluptatibus.
	Nobis aliter videtur, recte secusne, postea;
	Si enim, ut mihi quidem videtur, non explet bona naturae voluptas, iure praetermissa est;
	Aeque enim contingit omnibus fidibus, ut incontentae sint.
	Igitur neque stultorum quisquam beatus neque sapientium non beatus.
	Quod autem principium officii quaerunt, melius quam Pyrrho;




	Quare conare, quaeso.
	Multa sunt dicta ab antiquis de contemnendis ac despiciendis rebus humanis;
	Quis enim redargueret?
	Primum in nostrane potestate est, quid meminerimus?
	Praeteritis, inquit, gaudeo.
	Stulti autem malorum memoria torquentur, sapientes bona praeterita grata recordatione renovata delectant.
	Quid ergo?
	Magna laus.
	Si longus, levis.
	Quod autem satis est, eo quicquid accessit, nimium est;
	Quare conare, quaeso.
	Haec para/doca illi, nos admirabilia dicamus.
	Nos commodius agimus.
	Istic sum, inquit.




	Ex quo intellegitur, quoniam se ipsi omnes natura diligant, tam insipientem quam sapientem sumpturum, quae secundum naturam sint, reiecturumque contraria.




Illud enim rectum est quod katortwma dicebas contingitque
sapienti soli, hoc autem inchoati cuiusdam officii est, non
perfecti, quod cadere in non nullos insipientes potest.

Cetera illa adhibebat, quibus demptis negat se Epicurus
intellegere quid sit bonum.



Dolere malum est: in crucem qui agitur, beatus esse non potest. Terram, mihi crede, ea lanx et maria deprimet. Sed haec quidem liberius ab eo dicuntur et saepius. Eadem nunc mea adversum te oratio est. Dici enim nihil potest verius. Si quicquam extra virtutem habeatur in bonis. Praeterea sublata cognitione et scientia tollitur omnis ratio et vitae degendae et rerum gerendarum. Quis, quaeso, illum negat et bonum virum et comem et humanum fuisse? Occultum facinus esse potuerit, gaudebit; Quam nemo umquam voluptatem appellavit, appellat; Eorum enim omnium multa praetermittentium, dum eligant aliquid, quod sequantur, quasi curta sententia; 


Voluptatis causa, etiam si eam non consequare, aut non
dolendi, etiam si id assequi nequeas, aut eorum, quae
secundum naturam sunt, adipiscendi, etiam si nihil
consequare.

Sed nimis multa.




	Materiam vero rerum et copiam apud hos exilem, apud illos uberrimam reperiemus.
	Quicquid enim a sapientia proficiscitur, id continuo debet expletum esse omnibus suis partibus;
	Quis suae urbis conservatorem Codrum, quis Erechthei filias non maxime laudat?
	Cupiditates non Epicuri divisione finiebat, sed sua satietate.
	Quorum sine causa fieri nihil putandum est.
	Quodsi vultum tibi, si incessum fingeres, quo gravior viderere, non esses tui similis;
	Inde igitur, inquit, ordiendum est.




	Quare conare, quaeso.
	Innumerabilia dici possunt in hanc sententiam, sed non necesse est.
	Nunc vides, quid faciat.
	Sit sane ista voluptas.
	Quare conare, quaeso.
	Vide igitur ne non debeas verbis nostris uti, sententiis tuis.
	Sed haec omittamus;
	Immo videri fortasse.



Haec para/doca illi, nos admirabilia dicamus. Quare attende, quaeso. Itaque vides, quo modo loquantur, nova verba fingunt, deserunt usitata. Vide, quantum, inquam, fallare, Torquate. 

Cum audissem Antiochum, Brute, ut solebam, cum M. Nulla profecto est, quin suam vim retineat a primo ad extremum. Uterque enim summo bono fruitur, id est voluptate. Hoc loco tenere se Triarius non potuit. Familiares nostros, credo, Sironem dicis et Philodemum, cum optimos viros, tum homines doctissimos. Itaque contra est, ac dicitis; Potius ergo illa dicantur: turpe esse, viri non esse debilitari dolore, frangi, succumbere. Et si turpitudinem fugimus in statu et motu corporis, quid est cur pulchritudinem non sequamur? Non enim ipsa genuit hominem, sed accepit a natura inchoatum. Sed residamus, inquit, si placet. 

Proclivi currit oratio. Videamus animi partes, quarum est conspectus illustrior; Qui convenit? Aeque enim contingit omnibus fidibus, ut incontentae sint. Hic ambiguo ludimur. Urgent tamen et nihil remittunt. Sed ut iis bonis erigimur, quae expectamus, sic laetamur iis, quae recordamur. Si verbum sequimur, primum longius verbum praepositum quam bonum. Quantum Aristoxeni ingenium consumptum videmus in musicis? 


	Minime id quidem, inquam, alienum, multumque ad ea, quae quaerimus, explicatio tua ista profecerit.




